\chapter{KESIMPULAN}
\section{Kesimpulan Masalah}
Dari analisis kegiatan program penelitian, maka dapat disimpulkan bahwa :
\begin{enumerate}
    \item Analisis probabilitas dan dampak dari sumber risiko dapat dilakukan setelah melakukan perhitungan dari \textit{z-score dan value at risk}.
    \item proses yang dilakukan pada sistem untuk menghasilkan nilai probabilitas dan dampak risiko untuk dikategorikan pada kuadran sesuai dan menentukan strategi yang dihasilkan berdasarkan kuadran tersebut.
    \item penerapan metode \textit{Rapid Application Development, Z-Score dan Value at Risk} membantu dalam mempersingkat perancangan dan pengelolaan sistem dan membantu dalam menganalisis probabilitas dan dampak risiko.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Dari analisis kegiatan program penelitian, maka kesimpulan menggunakan metode \textit{Rapid Application Development,Z-Score dan Value At Risk} yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Proses pengelolahan dan perancangan sistem lebih tertata dan menggunakan waktu yang lebih singkat.
    \item Penggunaan metode perhitungan z-score dan value at risk dapat menganalisis probabilitas dan dampak risiko dengan waktu yang relatif singkat.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Pengujian}
Dari analisis kegiatan program penelitian, maka kesimpulan pengujian pada sistem yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Sistem memberikan hasil nilai dari probabilitas dan dampak risiko berserta kuadran yang dihasilkan seperti pada gambar \ref{gambarhasil}.
\end{enumerate}

\begin{figure}[ht]
  \centerline{\includegraphics[width=1\textwidth]
  {figures/gambarhasil}}
  \caption{Hasil Pengujian Perhitungan pada Sistem}
  \label{gambarhasil}
  \end{figure}

\section{Saran}
Saran yang ingin disampaikan untuk sistem yang akan dibangun ini antara lain sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Sebaiknya sistem dikembangkan dengan memberi saran penanggulangan risiko secara automatis.
    \item Sebaiknya sistem dikembangkan dengan menambahkan fitur-fitur terbaru.
\end{enumerate}